\usepackage[english]{babel} % sprache, wie woerter geteilt werden
                            % ngerman fuer deutsch
\usepackage[utf8]{inputenc} % codierung in utf8
%\usepackage{array} 
\usepackage{amsmath} % Wichtige Mahematische Zeichen - Auf jeden Fall nehmen
\usepackage{amsfonts} % Wichtige Mahematische Zeichen - Auf jeden Fall nehmen
\usepackage{amssymb}  % mathematische symbole
\usepackage{mathtools}  % mathematische symbole
%\usepackage[adobe-utopia]{mathdesign}
%\usepackage{cmbright}
%\usepackage{fourier}
%\usepackage{millennial}
\usepackage{fouriernc} %nicht auf comas-w3
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx} % Hat irgendwas mit der Einbindung von Grafiken zu tun
%\usepackage[FIGTOPCAP,hang,normalsize]{subfigure} % two pics in one figure enviroment
\usepackage{float} % damit die Bilder da ankommen, wo sie sollen
\usepackage{enumitem} % numeriungspaket
%\usepackage[backref=page,pdftex]{hyperref}%interaktives Inhaltverzeichnis
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage[all]{hypcap} %korrigiert verweise der bilder
%\usepackage{cite} % bibliothek
%\usepackage{natbib}
 \usepackage{url}
\usepackage[
     backend=biber,
     sorting=none,
     style=numeric-comp,
     sortlocale=en_US,
     natbib=true,
     backref=true,
     url=false, 
     doi=true,
     eprint=false,
     isbn=false
 ]{biblatex}
%\usepackage{pdfsync}
\usepackage{epstopdf} % eps normal fuer dvi muss transferiert werden
                      % falls pdf files gewunscht sind
%\usepackage{subfigure} % mehere bilder 
%\usepackage{longtable} %mehrseitige Tabellen
\usepackage[format=hang, labelfont=bf, textfont={normalfont}]{caption} %beschriftungsextras
\usepackage[format=hang, labelfont=normalfont, textfont={normalfont},
list=true, skip=0.5ex]{subcaption}
\usepackage{sidecap}
%\setlength{\abovecaptionskip}{5pt} % white space between figure(table etc..)
%                                % and caption
\usepackage{fancyhdr} % seiten zahlen kopfzeilen

\usepackage{gnuplot-lua-tikz}

%\usepackage{pgfmath}
\usepackage{tikz} %grafik in latex restellen, auch noetig fuer farbige
                  %balken etc

%\usepackage{xstring} %comparing strings in tikz plots

%\usepackage{nameref} % ref like "Chapter 2.3"
\usepackage{color}

\usepackage{siunitx} % einheiten 
\usepackage[version=3]{mhchem} % set formulas

\usepackage[nottoc,numbib]{tocbibind}

\usepackage{xr} % load references from other files via their .aux-file

%\usepackage{todonotes} % add [disable] to disable

\usepackage{fix-cm}
\usepackage{titlesec}

\usepackage{layout}

\usepackage{pgfplots,pgfplotstable}

\usepackage{tabularx} % control table width

%\usepackage{microtype}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% TeX-master: "../main"
%%% End: 
